要求商務部長人選澄清華為問題立場 20餘名共和黨眾議員呼籲暫緩確認商務部長

在美國參議院即將就是否確認拜登總統提名的商務部長人選吉娜·雷蒙多(Gina Raimondo)進行投票前夕，20餘名共和黨眾議員要求在她澄清在華為問題上的立場之前暫停對她的提名進行確認。

美國參議院商務委員會預計週三(2月3日)對雷蒙多的任命進行投票表決。眾議院外交委員會的共和黨領袖邁克爾•麥考爾(Michael McCaul)與20名眾議員一道，要求參議院暫停確認雷蒙多的任命，直到拜登政府澄清其出口控制政策為止。

羅德島州州長雷蒙多上週在她的提名確認聽證會上表示將對中國採取堅決的立場。她說，針對北京不公平的貿易行為，美國將採取“全政府式”的方法，予以大力反擊。但是她拒絕詳細說明是否會將中國的電信業巨頭華為保留在商務部實體名單上。

白宮新聞秘書珍·莎琪(Jen Psaki)在上週的兩次新聞發布會上被問及此事時也拒絕做出承諾，而是表示拜登政府正在對涉及監管行動和有關中國投資的問題進行跨部門審議。

莎琪被問到拜登新政府是否會延續特朗普政府對華為的限制政策時沒有直接作答。

她說：“我們必須進行更好的防守，這必須包括要中國對其不公平和非法的行為負責，確保美國的技術不會為中國的軍事建設提供便利。”

莎琪還表示將把不可信供應商排除出美國電信網絡。

這些表態顯然沒有讓國會山的共和黨人滿意。眾議院外交事務委員會首席共和黨成員麥考爾認為，拜登政府仍拒絕承諾將華為列入美國商務部實體名單是“令人震驚和危險的”。

這些共和黨眾議員提到，民主與共和兩黨的成員都把華為視為美國的國家安全威脅。他們敦促那些曾經要求華為保留在實體名單上的參議員堅持其原則，暫停對雷蒙多的提名確認，直到拜登政府澄清他們對華為的意圖以及對中國的出口管制政策為止。

上週五(1月29日)，馬可·魯比奧(Marco Rubio)、本·薩斯(Ben Sasse)和湯姆·科頓(Tom Cotton)三位共和黨參議員致函雷蒙多，要求她澄清是否會將華為移除出商務部的實體名單。他們警告說：“該公司並沒有隨著美國總統而改變。”

特朗普政府曾宣佈出於國家安全原因而對華為公司採取了一系列的限制措施，包括在2019年對它列入商務部的實體清單，以限制這家中國電信巨頭從美國獲得關鍵的技術和產品。特朗普政府還發起全球行動，爭取把華為排除出5G網絡。

支那登

有咩驚訝。明眼人都一早知啦

拜登:有計劃, 會諗計

大選造票又唔暫暖確認選舉人票

唔確認，你地係racist

預咗喇，china joe 喎

冇可能暫緩到，條友本身就係鷹派